{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Introdu\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos Automatize a gest\u00e3o dos colaboradores A forma mais eficaz de gerir f\u00e9rias, aus\u00eancias, ocupa\u00e7\u00e3o de salas e viaturas da sua empresa Com este \u201cManual\u201d, temos como objetivo explicar aos utilizadores o funcionamento eficaz do UEBTEAM","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"#introducao","text":"Gest\u00e3o de Recursos Humanos Automatize a gest\u00e3o dos colaboradores A forma mais eficaz de gerir f\u00e9rias, aus\u00eancias, ocupa\u00e7\u00e3o de salas e viaturas da sua empresa Com este \u201cManual\u201d, temos como objetivo explicar aos utilizadores o funcionamento eficaz do UEBTEAM","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"empresa/","text":"Gest\u00e3o de dias Marcar f\u00e9rias 1.1. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores 1 a 1? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias\" , adicione o utilizador que pretende, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Um administrador pode marcar f\u00e9rias a um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \"Aprovado\". (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.2. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Apenas um administrador / gestor pode marcar f\u00e9rias por departamento ou grupo (para um grupo de pessoas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.3. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por departamento? Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por departamento\u201d, colocar o departamento pretendido, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Apenas um administrador / gestor pode marcar f\u00e9rias por departamento ou grupo (para um grupo de pessoas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.4. Como colaborador como posso pedir f\u00e9rias? \u201cCalend\u00e1rio\u201d - \u201cMarcar F\u00e9rias\u201d, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final, depois \u00e9 s\u00f3 esperar pela aprova\u00e7\u00e3o por parte do administrador. Como colaborador pode tamb\u00e9m marcar apenas para 1 dia (inteiro, uma manh\u00e3 ou uma tarde), pode colocar uma observa\u00e7\u00e3o, o pedido fica pendente a aprova\u00e7\u00e3o do gestor do seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar aus\u00eancias 2. Como posso marcar as aus\u00eancias individuais? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias\u201d. Para marcar as aus\u00eancias s\u00f3 precisa de completar 3 passos, escolher o utilizador que esteve ausente, colocar a data de in\u00edcio e de fim da aus\u00eancia, por \u00faltimo ter\u00e1 de descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador (aprovado,rejeitado,pendente,cancelado,concluido). Um administrador pode marcar as aus\u00eancias de um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \u201cAprovado\u201d (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por grupo\u201d, escolher o grupo que esteve ausente, colocar a data de in\u00edcio e fim e descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador, como referido acima. Pode colocar tamb\u00e9m para apenas 1 dia, uma manh\u00e3, uma tarde ou uma s\u00e9rie de dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.2. Por departamento? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d- \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por departamento\u201d, escolher o departamento que esteve ausente colocar a data de in\u00edcio e fim e descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar trabalho remoto 3.Como posso marcar o trabalho remoto para os colaboradores individualmente? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto\u201d. Escolha o colaborador que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e a data de fim e por fim descrever o estado do trabalho remoto do colaborador. Um administrador pode marcar o trabalho remoto de um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \u201cAprovado\u201d Pode colocar tamb\u00e9m para apenas 1 dia, uma manh\u00e3, uma tarde ou uma s\u00e9rie de dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por grupo\u201d. Escolha o grupo que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e fim, por fim descreva o estado remoto do grupo. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.2. Por departamento? \"Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por departamento\u201d. Escolha o departamento que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e fim, or fim descreva o estamo remoto do departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Gest\u00e3o de dias"},{"location":"empresa/#gestao-de-dias","text":"","title":"Gest\u00e3o de dias"},{"location":"empresa/#marcar-ferias","text":"1.1. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores 1 a 1? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias\" , adicione o utilizador que pretende, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Um administrador pode marcar f\u00e9rias a um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \"Aprovado\". (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.2. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Apenas um administrador / gestor pode marcar f\u00e9rias por departamento ou grupo (para um grupo de pessoas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.3. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por departamento? Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por departamento\u201d, colocar o departamento pretendido, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final. Apenas um administrador / gestor pode marcar f\u00e9rias por departamento ou grupo (para um grupo de pessoas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.4. Como colaborador como posso pedir f\u00e9rias? \u201cCalend\u00e1rio\u201d - \u201cMarcar F\u00e9rias\u201d, coloca o ano corrente e escolha uma data inicial e uma data final, depois \u00e9 s\u00f3 esperar pela aprova\u00e7\u00e3o por parte do administrador. Como colaborador pode tamb\u00e9m marcar apenas para 1 dia (inteiro, uma manh\u00e3 ou uma tarde), pode colocar uma observa\u00e7\u00e3o, o pedido fica pendente a aprova\u00e7\u00e3o do gestor do seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar f\u00e9rias"},{"location":"empresa/#marcar-ausencias","text":"2. Como posso marcar as aus\u00eancias individuais? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias\u201d. Para marcar as aus\u00eancias s\u00f3 precisa de completar 3 passos, escolher o utilizador que esteve ausente, colocar a data de in\u00edcio e de fim da aus\u00eancia, por \u00faltimo ter\u00e1 de descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador (aprovado,rejeitado,pendente,cancelado,concluido). Um administrador pode marcar as aus\u00eancias de um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \u201cAprovado\u201d (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por grupo\u201d, escolher o grupo que esteve ausente, colocar a data de in\u00edcio e fim e descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador, como referido acima. Pode colocar tamb\u00e9m para apenas 1 dia, uma manh\u00e3, uma tarde ou uma s\u00e9rie de dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.2. Por departamento? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d- \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por departamento\u201d, escolher o departamento que esteve ausente colocar a data de in\u00edcio e fim e descrever o estado da aus\u00eancia do colaborador. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar aus\u00eancias"},{"location":"empresa/#marcar-trabalho-remoto","text":"3.Como posso marcar o trabalho remoto para os colaboradores individualmente? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto\u201d. Escolha o colaborador que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e a data de fim e por fim descrever o estado do trabalho remoto do colaborador. Um administrador pode marcar o trabalho remoto de um colaborador sem necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, uma vez que tem acesso \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de estados, ele coloca logo no estado \u201cAprovado\u201d Pode colocar tamb\u00e9m para apenas 1 dia, uma manh\u00e3, uma tarde ou uma s\u00e9rie de dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por grupo\u201d. Escolha o grupo que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e fim, por fim descreva o estado remoto do grupo. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.2. Por departamento? \"Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por departamento\u201d. Escolha o departamento que ir\u00e1 entrar em trabalho remoto, ou esteve em trabalho remoto, coloque a data de in\u00edcio e fim, or fim descreva o estamo remoto do departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Marcar trabalho remoto"},{"location":"manual/","text":"Empresa Criar utilizadores 1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir o UEBTEAM, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. Para poder criar utilizadores ter\u00e1 que preencher algumas informa\u00e7\u00e3o, como por exemplo : email, nome, NIF, NISS e contaco. Se estiver a criar um utilizador para um colaborador conv\u00e9m colocar tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do colaborador. Estes s\u00e3o os dados mais importantes, o resto ser\u00e1 \u00e0 sua escolha. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Detalhes da conta 2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta que pretende. Pode alterar o nome , o email, a palavra-passe , o NIF, o NISS e o contacto o nome o email, a palavra passe , o NIF e o NISS s\u00e3o campos obrigat\u00f3rios. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Recupera\u00e7\u00e3o de conta 3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, ir\u00e1 encontrar a op\u00e7\u00e3o \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar Departamentos 4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir o UEBTEAM, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. D\u00ea um nome ao seu departamento e mais tarde poder\u00e1 adicionar colaboradores e administradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Existe um 2\u00ba n\u00edvel de departamentos, os subdepartamentos. Este ganha depend\u00eancia do departamento superior Por exemplo, t\u00eam o \" departamento financeiro\", poder\u00e1 criar o \"departamento financeiro B\", esse subdepartamento ficar\u00e1 dependente do mesmo departamento. Outro exemplo, o departamento administrativo \u00e9 o respons\u00e1vel pelo planeamento estrat\u00e9gico e pela gest\u00e3o das tarefas, dentro do departamento financeiro poderemos ter um subdepartamento, como o subdepartamento de recursos humanos e financeiro, fazem parte do setor administrativo e dependem do mesmo. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Como podemos ver o \"Departamento Financeiro B\" ficou dependente do \"Departamento Financeiro\". Associar gestor/administradores aos departamentos 4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. Escolha quem quer como administrador (pode adicionar uma ou mais pessoas) no seu departamento e adicione, essa pessoa ir\u00e1 gerir o departamento. O gestor do departamento \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel pelo mesmo, e a pessoa respons\u00e1vel por aprovar/reprovar pedidos feitos pelo colaborador (por exemplo f\u00e9rias), estes pedidos s\u00e3o feitos por email. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Associar colaboradores aos departamentos 4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. Escolha os seus colaboradores e adicione-os ao departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Grupos 5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. H\u00e1 varias vantagens de usar os grupos, mesmo que as pesesoas do mesmo grupo estejam em diferentes departamentos, a passagem de informa\u00e7\u00e3o a partir do grupo, sem estar a recorrer individualmente, a marca\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias.. Se 2 pessoas do mesmo grupo marcarem f\u00e9rias para as mesmas datas s\u00e3o alertadas disso mesmo, isto evita que colaboradores com as mesmas fun\u00e7\u00f5es estejam de f\u00e9rias ao mesmo tempo (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, existe uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo. Adicione as pessoas que quer, sendo clientes, colaboradores ou administradores. Saldo de f\u00e9rias 6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano. 6.1. Adicionar o saldo de f\u00e9rias legal no in\u00edcio do ano Pode adicionar o saldo legal de f\u00e9rias no in\u00edcio do ano, os 22 dias, mas tamb\u00e9m pode adicionar mais dias, por exemplo dias de f\u00e9rias b\u00f3nus, dias de f\u00e9rias por motivo de licen\u00e7as (parentais, matrim\u00f3nio, ou de outras naturezas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Feriados 7. Pode adicionar os feriados municipais da sua regi\u00e3o, na lista de feriados da empresa 7.1. Poder\u00e1 tamb\u00e9m adicionar todos os feriados para o ano seguinte sem ter de voltar a adicionar um a um. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 7.2. Como posso adicionar os feriados? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cFeriados\u201d - \u201cAdicionar\u201d. Coloque o nome do feriado e coloque a data do mesmo. O colaborador que marcar f\u00e9rias nessas data, o/s dia/s em quest\u00e3o, n\u00e3o ir\u00e3o ser descontados ao saldo de f\u00e9rias. Para al\u00e9m dos feriados Nacionais (obrigat\u00f3rios), existem os feriados municipais ou adicionais , poder\u00e1 \"goz\u00e1-los\" caso esteja previsto no seu contrato de trabalho. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar salas 8. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com o UEBTEAM, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado no Uebteam, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. Para criar uma sala, apenas ter\u00e1 de dar um nome a essa sala (sendo esse ponto obrigatorio) e ter\u00e1 a sua sala pronta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar salas 8.1. Depois de criar uma sala,pode agendar um evento nessa sala. (Ir\u00e1 aparecer no mapa de trabalho). Escolha a sala que pretende agendar, de seguida coloque o dia e a hora que pretende para o evento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar viaturas 9. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com o UEBTEAM pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, coloca os dados, a marca da viatura, o modelo, a matricula e pode tamb\u00e9m colocar o estado da viatura, se est\u00e1 dispon\u00edvel ou n\u00e3o. A marca, o modelo , e matricula s\u00e3o dados obrigat\u00f3rios que ter\u00e1s de preencher para criar a tua viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar viaturas 9.1. Como \u00e9 que eu reservo uma viatura? Depois da viatura criada, vai lhe aparecer um bloco \u201cReservar\u201d, a\u00ed vai conseguir reserv\u00e1-la, colocando a viatura pretendida, no dia e nas horas que pretende reservar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Empresa"},{"location":"manual/#empresa","text":"","title":"Empresa"},{"location":"manual/#criar-utilizadores","text":"1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir o UEBTEAM, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. Para poder criar utilizadores ter\u00e1 que preencher algumas informa\u00e7\u00e3o, como por exemplo : email, nome, NIF, NISS e contaco. Se estiver a criar um utilizador para um colaborador conv\u00e9m colocar tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do colaborador. Estes s\u00e3o os dados mais importantes, o resto ser\u00e1 \u00e0 sua escolha. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar utilizadores"},{"location":"manual/#detalhes-da-conta","text":"2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta que pretende. Pode alterar o nome , o email, a palavra-passe , o NIF, o NISS e o contacto o nome o email, a palavra passe , o NIF e o NISS s\u00e3o campos obrigat\u00f3rios. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Detalhes da conta"},{"location":"manual/#recuperacao-de-conta","text":"3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, ir\u00e1 encontrar a op\u00e7\u00e3o \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Recupera\u00e7\u00e3o de conta"},{"location":"manual/#criar-departamentos","text":"4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir o UEBTEAM, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. D\u00ea um nome ao seu departamento e mais tarde poder\u00e1 adicionar colaboradores e administradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Existe um 2\u00ba n\u00edvel de departamentos, os subdepartamentos. Este ganha depend\u00eancia do departamento superior Por exemplo, t\u00eam o \" departamento financeiro\", poder\u00e1 criar o \"departamento financeiro B\", esse subdepartamento ficar\u00e1 dependente do mesmo departamento. Outro exemplo, o departamento administrativo \u00e9 o respons\u00e1vel pelo planeamento estrat\u00e9gico e pela gest\u00e3o das tarefas, dentro do departamento financeiro poderemos ter um subdepartamento, como o subdepartamento de recursos humanos e financeiro, fazem parte do setor administrativo e dependem do mesmo. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Como podemos ver o \"Departamento Financeiro B\" ficou dependente do \"Departamento Financeiro\".","title":"Criar Departamentos"},{"location":"manual/#associar-gestoradministradores-aos-departamentos","text":"4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. Escolha quem quer como administrador (pode adicionar uma ou mais pessoas) no seu departamento e adicione, essa pessoa ir\u00e1 gerir o departamento. O gestor do departamento \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel pelo mesmo, e a pessoa respons\u00e1vel por aprovar/reprovar pedidos feitos pelo colaborador (por exemplo f\u00e9rias), estes pedidos s\u00e3o feitos por email. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar gestor/administradores aos departamentos"},{"location":"manual/#associar-colaboradores-aos-departamentos","text":"4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. Escolha os seus colaboradores e adicione-os ao departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar colaboradores aos departamentos"},{"location":"manual/#grupos","text":"5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. H\u00e1 varias vantagens de usar os grupos, mesmo que as pesesoas do mesmo grupo estejam em diferentes departamentos, a passagem de informa\u00e7\u00e3o a partir do grupo, sem estar a recorrer individualmente, a marca\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias.. Se 2 pessoas do mesmo grupo marcarem f\u00e9rias para as mesmas datas s\u00e3o alertadas disso mesmo, isto evita que colaboradores com as mesmas fun\u00e7\u00f5es estejam de f\u00e9rias ao mesmo tempo (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, existe uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo. Adicione as pessoas que quer, sendo clientes, colaboradores ou administradores.","title":"Grupos"},{"location":"manual/#saldo-de-ferias","text":"6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano. 6.1. Adicionar o saldo de f\u00e9rias legal no in\u00edcio do ano Pode adicionar o saldo legal de f\u00e9rias no in\u00edcio do ano, os 22 dias, mas tamb\u00e9m pode adicionar mais dias, por exemplo dias de f\u00e9rias b\u00f3nus, dias de f\u00e9rias por motivo de licen\u00e7as (parentais, matrim\u00f3nio, ou de outras naturezas). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Saldo de f\u00e9rias"},{"location":"manual/#feriados","text":"7. Pode adicionar os feriados municipais da sua regi\u00e3o, na lista de feriados da empresa 7.1. Poder\u00e1 tamb\u00e9m adicionar todos os feriados para o ano seguinte sem ter de voltar a adicionar um a um. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 7.2. Como posso adicionar os feriados? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cFeriados\u201d - \u201cAdicionar\u201d. Coloque o nome do feriado e coloque a data do mesmo. O colaborador que marcar f\u00e9rias nessas data, o/s dia/s em quest\u00e3o, n\u00e3o ir\u00e3o ser descontados ao saldo de f\u00e9rias. Para al\u00e9m dos feriados Nacionais (obrigat\u00f3rios), existem os feriados municipais ou adicionais , poder\u00e1 \"goz\u00e1-los\" caso esteja previsto no seu contrato de trabalho. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Feriados"},{"location":"manual/#criar-salas","text":"8. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com o UEBTEAM, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado no Uebteam, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. Para criar uma sala, apenas ter\u00e1 de dar um nome a essa sala (sendo esse ponto obrigatorio) e ter\u00e1 a sua sala pronta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar salas"},{"location":"manual/#marcar-salas","text":"8.1. Depois de criar uma sala,pode agendar um evento nessa sala. (Ir\u00e1 aparecer no mapa de trabalho). Escolha a sala que pretende agendar, de seguida coloque o dia e a hora que pretende para o evento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar salas"},{"location":"manual/#criar-viaturas","text":"9. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com o UEBTEAM pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, coloca os dados, a marca da viatura, o modelo, a matricula e pode tamb\u00e9m colocar o estado da viatura, se est\u00e1 dispon\u00edvel ou n\u00e3o. A marca, o modelo , e matricula s\u00e3o dados obrigat\u00f3rios que ter\u00e1s de preencher para criar a tua viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar viaturas"},{"location":"manual/#marcar-viaturas","text":"9.1. Como \u00e9 que eu reservo uma viatura? Depois da viatura criada, vai lhe aparecer um bloco \u201cReservar\u201d, a\u00ed vai conseguir reserv\u00e1-la, colocando a viatura pretendida, no dia e nas horas que pretende reservar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar viaturas"},{"location":"projetos/","text":"Projetos Criar projetos 1.Como \u00e9 que eu crio um projeto? Quando abrir o UEBTEAM, vai verificar um bloco \u201cProjetos\u201d - \u201cProjetos\u201d, vai ser a\u00ed que vai criar os seus projetos. Com o UEBTEAM pode ver a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. Para criar um projeto, adicione o nome que esse projeto ir\u00e1 ter, mais tarde poder\u00e1 adicionar clientes e colaboradores ao seu projeto (mostramos como fazer no pr\u00f3ximo ponto). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Alocar recursos a projetos 2. Como posso adicionar clientes e/ou colaboradores num projeto? Depois de criar o projeto, tem a op\u00e7\u00e3o de adicionar um cliente e um colaborador, para estar encarregue desse projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar clientes 3. Como posso adicionar um cliente? \u201cEmpresa\u201d - \u201cClientes\u201d. De seguida ter\u00e1 de colocar os dados do seu cliente, o email, o nome , o NIFF,NISS e contacto. (S\u00e3o os dados obrigat\u00f3rios, o resto \u00e9 opcional.) (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar pacotes de horas 4. Como \u00e9 que eu crio um pacote de horas? \u201cProjetos\u201d - \u201cPacote de horas\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida ter\u00e1 de atribuir um nome ao seu pacote de horas e colocar o n\u00famero de horas que pretende. Um cliente compra um pacote de horas, para ser consumido, a plataforma reflete esse pacote: mostra as horas contratadas, como est\u00e3o a ser consumidas (com que servi\u00e7os/eventos), um ponto de situa\u00e7\u00e3o sempre atual e alerta quando estiver a terminar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar tarefas 5. Como \u00e9 que eu crio uma tarefa? \u201cProjetos\u201d - \u201cTipos de Tarefas\u201d, coloque o nome da sua tarefa pretendida e a sua tarefa estar\u00e1 pronta. Mais tarde poder\u00e1 adicionar colaboradores e administradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar evento 6. Como \u00e9 que eu crio um evento? \u201cProjetos\u201d - \u201cTrabalho\u201d, depois de j\u00e1 ter criado um ou mais projetos consegue criar um mapa de trabalho. Adicione o projeto \u00e0 sua escolha, j\u00e1 com o pacote de horas inclu\u00eddo, e com um colaborador adicionado nesse projeto. De seguida crie um evento, coloce o nome, a que horas come\u00e7a e a que horas acaba. Depois ir\u00e1 aparecer no seu mapa. (o evento poder\u00e1 ser tamb\u00e9m o dia inteiro) (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Projetos"},{"location":"projetos/#projetos","text":"","title":"Projetos"},{"location":"projetos/#criar-projetos","text":"1.Como \u00e9 que eu crio um projeto? Quando abrir o UEBTEAM, vai verificar um bloco \u201cProjetos\u201d - \u201cProjetos\u201d, vai ser a\u00ed que vai criar os seus projetos. Com o UEBTEAM pode ver a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. Para criar um projeto, adicione o nome que esse projeto ir\u00e1 ter, mais tarde poder\u00e1 adicionar clientes e colaboradores ao seu projeto (mostramos como fazer no pr\u00f3ximo ponto). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar projetos"},{"location":"projetos/#alocar-recursos-a-projetos","text":"2. Como posso adicionar clientes e/ou colaboradores num projeto? Depois de criar o projeto, tem a op\u00e7\u00e3o de adicionar um cliente e um colaborador, para estar encarregue desse projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Alocar recursos a projetos"},{"location":"projetos/#criar-clientes","text":"3. Como posso adicionar um cliente? \u201cEmpresa\u201d - \u201cClientes\u201d. De seguida ter\u00e1 de colocar os dados do seu cliente, o email, o nome , o NIFF,NISS e contacto. (S\u00e3o os dados obrigat\u00f3rios, o resto \u00e9 opcional.) (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar clientes"},{"location":"projetos/#criar-pacotes-de-horas","text":"4. Como \u00e9 que eu crio um pacote de horas? \u201cProjetos\u201d - \u201cPacote de horas\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida ter\u00e1 de atribuir um nome ao seu pacote de horas e colocar o n\u00famero de horas que pretende. Um cliente compra um pacote de horas, para ser consumido, a plataforma reflete esse pacote: mostra as horas contratadas, como est\u00e3o a ser consumidas (com que servi\u00e7os/eventos), um ponto de situa\u00e7\u00e3o sempre atual e alerta quando estiver a terminar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Criar pacotes de horas"},{"location":"projetos/#criar-tarefas","text":"5. Como \u00e9 que eu crio uma tarefa? \u201cProjetos\u201d - \u201cTipos de Tarefas\u201d, coloque o nome da sua tarefa pretendida e a sua tarefa estar\u00e1 pronta. Mais tarde poder\u00e1 adicionar colaboradores e administradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar tarefas"},{"location":"projetos/#criar-evento","text":"6. Como \u00e9 que eu crio um evento? \u201cProjetos\u201d - \u201cTrabalho\u201d, depois de j\u00e1 ter criado um ou mais projetos consegue criar um mapa de trabalho. Adicione o projeto \u00e0 sua escolha, j\u00e1 com o pacote de horas inclu\u00eddo, e com um colaborador adicionado nesse projeto. De seguida crie um evento, coloce o nome, a que horas come\u00e7a e a que horas acaba. Depois ir\u00e1 aparecer no seu mapa. (o evento poder\u00e1 ser tamb\u00e9m o dia inteiro) (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar evento"},{"location":"relatorios/","text":"Relat\u00f3rios Mapa de f\u00e9rias 1. Para que serve o mapa legal da empresa para o ano corrente? Os colaboradores e os administradores, podem descarregar este ficheiro , para verem os dias de f\u00e9rias que lhe foram atribu\u00eddos para o ano corrente. Relat\u00f3rio de colaborador 2. Para que serve o relat\u00f3rio do colaborador? Com este relat\u00f3rio, temos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a empresa, de cada colaborador. Relat\u00f3rio de projeto 3. Para que serve o relat\u00f3rio de projeto? O objetivo de um relat\u00f3rio de projeto \u00e9 fornecer o status da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, o estado geral do projeto. Para ver o relat\u00f3rio do projeto, ter\u00e1 de escolher o projeto pretendido, e ter\u00e1 logo todos os dados desse projeto Relat\u00f3rio de dias 4. Para que serve o relat\u00f3rio de dias? Este relat\u00f3rio serve para gerir os dias dos colaboradores, ou seja os dias de f\u00e9rias, gozados ou n\u00e3o, os seus dias ausentes e os dias em trabalho remoto. Relat\u00f3rio de projetos 5. Para que serve o relat\u00f3rio de projetos? Este relat\u00f3rio, tem como objetivo nos mostrar, o desenvolvimento de cada projeto, as horas totais desenvolvidas nesse projeto e o/os colaborador/es encarregues desse projeto. Aten\u00e7\u00e3o: Todos os dados inseridos s\u00e3o fict\u00edcios","title":"Relatorios"},{"location":"relatorios/#relatorios","text":"","title":"Relat\u00f3rios"},{"location":"relatorios/#mapa-de-ferias","text":"1. Para que serve o mapa legal da empresa para o ano corrente? Os colaboradores e os administradores, podem descarregar este ficheiro , para verem os dias de f\u00e9rias que lhe foram atribu\u00eddos para o ano corrente.","title":"Mapa de f\u00e9rias"},{"location":"relatorios/#relatorio-de-colaborador","text":"2. Para que serve o relat\u00f3rio do colaborador? Com este relat\u00f3rio, temos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a empresa, de cada colaborador.","title":"Relat\u00f3rio de colaborador"},{"location":"relatorios/#relatorio-de-projeto","text":"3. Para que serve o relat\u00f3rio de projeto? O objetivo de um relat\u00f3rio de projeto \u00e9 fornecer o status da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, o estado geral do projeto. Para ver o relat\u00f3rio do projeto, ter\u00e1 de escolher o projeto pretendido, e ter\u00e1 logo todos os dados desse projeto","title":"Relat\u00f3rio de projeto"},{"location":"relatorios/#relatorio-de-dias","text":"4. Para que serve o relat\u00f3rio de dias? Este relat\u00f3rio serve para gerir os dias dos colaboradores, ou seja os dias de f\u00e9rias, gozados ou n\u00e3o, os seus dias ausentes e os dias em trabalho remoto.","title":"Relat\u00f3rio de dias"},{"location":"relatorios/#relatorio-de-projetos","text":"5. Para que serve o relat\u00f3rio de projetos? Este relat\u00f3rio, tem como objetivo nos mostrar, o desenvolvimento de cada projeto, as horas totais desenvolvidas nesse projeto e o/os colaborador/es encarregues desse projeto.","title":"Relat\u00f3rio de projetos"},{"location":"relatorios/#atencao-todos-os-dados-inseridos-sao-ficticios","text":"","title":"Aten\u00e7\u00e3o:  Todos os dados inseridos s\u00e3o fict\u00edcios"},{"location":"manual-pkg/","text":"Introdu\u00e7ao Gest\u00e3o de Recursos Humanos Automatize a gest\u00e3o dos colaboradores (A forma mais simples e eficaz de marcar f\u00e9rias) Com este \u201cManual\u201d, temos como objetivo explicar aos utilizadores o funcionamento eficaz da app","title":"** <span style=\"color:Grey\">Introdu\u00e7ao</span> **"},{"location":"manual-pkg/#introducao","text":"Gest\u00e3o de Recursos Humanos Automatize a gest\u00e3o dos colaboradores (A forma mais simples e eficaz de marcar f\u00e9rias) Com este \u201cManual\u201d, temos como objetivo explicar aos utilizadores o funcionamento eficaz da app","title":"Introdu\u00e7ao"},{"location":"manual-pkg/empresa/","text":"Gest\u00e3o de dias Marcar f\u00e9rias 1.1. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores 1 a 1? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.2. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.3. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por departamento? Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por departamento\u201d, colocar o departamento pretendido e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.4. Como colaborador como posso pedir f\u00e9rias? \u201cCalend\u00e1rio\u201d - \u201cMarcar F\u00e9rias\u201d, depois \u00e9 s\u00f3 escolher os dias que pretende e esperar pela aprova\u00e7\u00e3o por parte do administrador. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar aus\u00eancias 2. Como posso marcar as aus\u00eancias individuais? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias\u201d, escolher o colaborador e marcar nos dias das aus\u00eancias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por grupo\u201d, escolher o grupo e marcar nos dias da aus\u00eancis. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.2. Por departamento? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d- \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por departamento\u201d, escolher o departamento e marcar nos dias das aus\u00eancias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar trabalho remoto 3.Como posso marcar o trabalho remoto para os colaboradores individualmente? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto\u201d. Depois ter\u00e1 de adicionar o colaborador e marcar os dias em que o mesmo vai estar em trabalho remoto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por grupo\u201d, escolher o grupo e marcar os dias pretendidos. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.2. Por departamento? \"Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por departamento\u201d, escolher o departamento e marcar nos dias pretendidos. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Feriados 4. Como posso adicionar os feriados? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cFeriados\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida \u00e9 s\u00f3 necess\u00e1rio colocar o nome do feriado e o dia. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 4.1. Poder\u00e1 tamb\u00e9m adicionar todos os feriados para o ano seguinte sem ter de voltar a adicionar um a um. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar salas 5.1. Depois de criar uma sala,pode agendar um evento nessa sala. (Ir\u00e1 aparecer no mapa de trabalho). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Marcar viaturas 6. Como \u00e9 que eu reservo uma viatura? Depois da viatura criada, vai lhe aparecer um bloco \u201cReservar\u201d, a\u00ed vai conseguir reserv\u00e1-la, colocando a viatura pretendida, no dia e nas horas que pretende reservar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"** <span style=\"color:Grey\">Gest\u00e3o de dias</span> **"},{"location":"manual-pkg/empresa/#gestao-de-dias","text":"","title":"Gest\u00e3o de dias"},{"location":"manual-pkg/empresa/#marcar-ferias","text":"1.1. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores 1 a 1? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.2. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por grupo\u201d, colocar o grupo que pretende e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.3. Como posso marcar f\u00e9rias aos colaboradores por departamento? Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cF\u00e9rias\u201d - \u201cMarcar f\u00e9rias por departamento\u201d, colocar o departamento pretendido e adicionar os dias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 1.4. Como colaborador como posso pedir f\u00e9rias? \u201cCalend\u00e1rio\u201d - \u201cMarcar F\u00e9rias\u201d, depois \u00e9 s\u00f3 escolher os dias que pretende e esperar pela aprova\u00e7\u00e3o por parte do administrador. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar f\u00e9rias"},{"location":"manual-pkg/empresa/#marcar-ausencias","text":"2. Como posso marcar as aus\u00eancias individuais? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias\u201d, escolher o colaborador e marcar nos dias das aus\u00eancias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por grupo\u201d, escolher o grupo e marcar nos dias da aus\u00eancis. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 2.2. Por departamento? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d- \u201cAus\u00eancias\u201d - \u201cMarcar aus\u00eancias por departamento\u201d, escolher o departamento e marcar nos dias das aus\u00eancias. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar aus\u00eancias"},{"location":"manual-pkg/empresa/#marcar-trabalho-remoto","text":"3.Como posso marcar o trabalho remoto para os colaboradores individualmente? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto\u201d. Depois ter\u00e1 de adicionar o colaborador e marcar os dias em que o mesmo vai estar em trabalho remoto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.1. Por grupo? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por grupo\u201d, escolher o grupo e marcar os dias pretendidos. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 3.2. Por departamento? \"Gest\u00e3o de dias\u201d - \u201cTrabalho remoto\u201d - \u201cMarcar Trabalho remoto por departamento\u201d, escolher o departamento e marcar nos dias pretendidos. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Marcar trabalho remoto"},{"location":"manual-pkg/empresa/#feriados","text":"4. Como posso adicionar os feriados? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cFeriados\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida \u00e9 s\u00f3 necess\u00e1rio colocar o nome do feriado e o dia. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 4.1. Poder\u00e1 tamb\u00e9m adicionar todos os feriados para o ano seguinte sem ter de voltar a adicionar um a um. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Feriados"},{"location":"manual-pkg/empresa/#marcar-salas","text":"5.1. Depois de criar uma sala,pode agendar um evento nessa sala. (Ir\u00e1 aparecer no mapa de trabalho). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar salas"},{"location":"manual-pkg/empresa/#marcar-viaturas","text":"6. Como \u00e9 que eu reservo uma viatura? Depois da viatura criada, vai lhe aparecer um bloco \u201cReservar\u201d, a\u00ed vai conseguir reserv\u00e1-la, colocando a viatura pretendida, no dia e nas horas que pretende reservar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Marcar viaturas"},{"location":"manual-pkg/manual/","text":"Empresa Criar utilizadores 1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. Para criar os seus utilizadores ter\u00e1 de preencher uns dados sobre o utilizador, como: email, nome, NIF, NISS e contaco. Se estiver a criar um utilizador para um colaborador conv\u00e9m colocar tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do colaborador. Estes s\u00e3o os dados mais importantes, o resto ser\u00e1 \u00e0 sua escolha. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Detalhes da conta 2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Recupera\u00e7\u00e3o de conta 3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, vai l\u00e1 estar \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar Departamentos 4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. De seguida \u00e9 s\u00f3 colocar os dados que pretende. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Associar gestor/administradores aos departamentos 4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Associar colaboradores aos departamentos 4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Grupos 5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, tem l\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo. Saldo de f\u00e9rias 6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano. Criar salas 7. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com esta app, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado na app, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar viaturas 8. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com esta app pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, colocando os dados da viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"** <span style=\"color:Grey\">Empresa</span> **"},{"location":"manual-pkg/manual/#empresa","text":"","title":"Empresa"},{"location":"manual-pkg/manual/#criar-utilizadores","text":"1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. Para criar os seus utilizadores ter\u00e1 de preencher uns dados sobre o utilizador, como: email, nome, NIF, NISS e contaco. Se estiver a criar um utilizador para um colaborador conv\u00e9m colocar tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do colaborador. Estes s\u00e3o os dados mais importantes, o resto ser\u00e1 \u00e0 sua escolha. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar utilizadores"},{"location":"manual-pkg/manual/#detalhes-da-conta","text":"2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Detalhes da conta"},{"location":"manual-pkg/manual/#recuperacao-de-conta","text":"3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, vai l\u00e1 estar \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Recupera\u00e7\u00e3o de conta"},{"location":"manual-pkg/manual/#criar-departamentos","text":"4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. De seguida \u00e9 s\u00f3 colocar os dados que pretende. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar Departamentos"},{"location":"manual-pkg/manual/#associar-gestoradministradores-aos-departamentos","text":"4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar gestor/administradores aos departamentos"},{"location":"manual-pkg/manual/#associar-colaboradores-aos-departamentos","text":"4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar colaboradores aos departamentos"},{"location":"manual-pkg/manual/#grupos","text":"5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, tem l\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo.","title":"Grupos"},{"location":"manual-pkg/manual/#saldo-de-ferias","text":"6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano.","title":"Saldo de f\u00e9rias"},{"location":"manual-pkg/manual/#criar-salas","text":"7. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com esta app, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado na app, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar salas"},{"location":"manual-pkg/manual/#criar-viaturas","text":"8. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com esta app pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, colocando os dados da viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar viaturas"},{"location":"manual-pkg/projetos/","text":"Projetos Criar projetos 1.Como \u00e9 que eu crio um projeto? Quando abrir a app, vai verificar um bloco \u201cProjetos\u201d - \u201cProjetos\u201d, vai ser a\u00ed que vai criar os seus projetos. Com esta aplica\u00e7\u00e3o pode ver a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Alocar recursos a projetos 2. Como posso adicionar clientes e/ou colaboradores num projeto? Depois de criar o projeto, tem a op\u00e7\u00e3o de adicionar um cliente e um colaborador, para estar encarregue desse projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar clientes 3. Pode criar os seus clientes, preenchendo com os dados de cada um. \u201cEmpresa\u201d - \u201cClientes\u201d. Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar pacotes de horas 4. Como \u00e9 que eu crio um pacote de horas? \u201cProjetos\u201d - \u201cPacote de horas\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida ter\u00e1 de atribuir um nome ao seu pacote de horas e colocar o n\u00famero de horas que pretende. Um cliente compra um pacote de horas, para ser consumido, a plataforma reflete esse pacote: mostra as horas contratadas, como est\u00e3o a ser consumidas (com que servi\u00e7os/eventos), um ponto de situa\u00e7\u00e3o sempre atual e alerta quando estiver a terminar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar tarefas 5. Como \u00e9 que eu crio uma tarefa? \u201cProjetos\u201d - \u201cTipos de Tarefas\u201d, pode dar a\u00ed o nome \u00e0 sua tarefa. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar evento 6. Como \u00e9 que eu crio um evento? \u201cProjetos\u201d - \u201cTrabalho\u201d, depois de j\u00e1 ter criado um ou mais projetos consegue criar um mapa de trabalho. Adiciona o projeto \u00e0 sua escolha, j\u00e1 com o pacote de horas inclu\u00eddo, e com um colaborador adicionado nesse projeto. De seguida cria um evento, coloca o nome, a que horas come\u00e7a e a que horas acaba. Depois ir\u00e1 aparecer no seu mapa. ( o evento poder\u00e1 ser tamb\u00e9m o dia inteiro) (V\u00ea como podes fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"** <span style=\"color:Grey\">Projetos</span> **"},{"location":"manual-pkg/projetos/#projetos","text":"","title":"Projetos"},{"location":"manual-pkg/projetos/#criar-projetos","text":"1.Como \u00e9 que eu crio um projeto? Quando abrir a app, vai verificar um bloco \u201cProjetos\u201d - \u201cProjetos\u201d, vai ser a\u00ed que vai criar os seus projetos. Com esta aplica\u00e7\u00e3o pode ver a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar projetos"},{"location":"manual-pkg/projetos/#alocar-recursos-a-projetos","text":"2. Como posso adicionar clientes e/ou colaboradores num projeto? Depois de criar o projeto, tem a op\u00e7\u00e3o de adicionar um cliente e um colaborador, para estar encarregue desse projeto. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Alocar recursos a projetos"},{"location":"manual-pkg/projetos/#criar-clientes","text":"3. Pode criar os seus clientes, preenchendo com os dados de cada um. \u201cEmpresa\u201d - \u201cClientes\u201d. Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar clientes"},{"location":"manual-pkg/projetos/#criar-pacotes-de-horas","text":"4. Como \u00e9 que eu crio um pacote de horas? \u201cProjetos\u201d - \u201cPacote de horas\u201d - \u201cAdicionar\u201d, de seguida ter\u00e1 de atribuir um nome ao seu pacote de horas e colocar o n\u00famero de horas que pretende. Um cliente compra um pacote de horas, para ser consumido, a plataforma reflete esse pacote: mostra as horas contratadas, como est\u00e3o a ser consumidas (com que servi\u00e7os/eventos), um ponto de situa\u00e7\u00e3o sempre atual e alerta quando estiver a terminar. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":" Criar pacotes de horas"},{"location":"manual-pkg/projetos/#criar-tarefas","text":"5. Como \u00e9 que eu crio uma tarefa? \u201cProjetos\u201d - \u201cTipos de Tarefas\u201d, pode dar a\u00ed o nome \u00e0 sua tarefa. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar tarefas"},{"location":"manual-pkg/projetos/#criar-evento","text":"6. Como \u00e9 que eu crio um evento? \u201cProjetos\u201d - \u201cTrabalho\u201d, depois de j\u00e1 ter criado um ou mais projetos consegue criar um mapa de trabalho. Adiciona o projeto \u00e0 sua escolha, j\u00e1 com o pacote de horas inclu\u00eddo, e com um colaborador adicionado nesse projeto. De seguida cria um evento, coloca o nome, a que horas come\u00e7a e a que horas acaba. Depois ir\u00e1 aparecer no seu mapa. ( o evento poder\u00e1 ser tamb\u00e9m o dia inteiro) (V\u00ea como podes fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar evento"},{"location":"manual-pkg/relatorios/","text":"Relat\u00f3rios Mapa de f\u00e9rias 1. Para que serve o mapa legal da empresa para o ano corrente? Os colaboradores e os administradores, podem descarregar este ficheiro , para verem os dias de f\u00e9rias que lhe foram atribu\u00eddos para o ano corrente. Relat\u00f3rio de colaborador 2. Para que serve o relat\u00f3rio do colaborador? Com este relat\u00f3rio, temos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a empresa, de cada colaborador. Relat\u00f3rio de projeto 3. Para que serve o relat\u00f3rio de projeto? O objetivo de um relat\u00f3rio de projeto \u00e9 fornecer o status da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, o estado geral do projeto. Para ver o relat\u00f3rio do projeto, ter\u00e1 de escolher o projeto pretendido, e ter\u00e1 logo todos os dados desse projeto Relat\u00f3rio de dias 4. Para que serve o relat\u00f3rio de dias? Este relat\u00f3rio serve para gerir os dias dos colaboradores, ou seja os dias de f\u00e9rias, gozados ou n\u00e3o, os seus dias ausentes e os dias em trabalho remoto. Relat\u00f3rio de projetos 5. Para que serve o relat\u00f3rio de projetos? Este relat\u00f3rio, tem como objetivo nos mostrar, o desenvolvimento de cada projeto, as horas totais desenvolvidas nesse projeto e o/os colaborador/es encarregues desse projeto. Aten\u00e7\u00e3o: Todos os dados inseridos s\u00e3o fict\u00edcios","title":"** <span style=\"color:Grey\">Relat\u00f3rios</span> **"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#relatorios","text":"","title":"Relat\u00f3rios"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#mapa-de-ferias","text":"1. Para que serve o mapa legal da empresa para o ano corrente? Os colaboradores e os administradores, podem descarregar este ficheiro , para verem os dias de f\u00e9rias que lhe foram atribu\u00eddos para o ano corrente.","title":"Mapa de f\u00e9rias"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#relatorio-de-colaborador","text":"2. Para que serve o relat\u00f3rio do colaborador? Com este relat\u00f3rio, temos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a empresa, de cada colaborador.","title":"Relat\u00f3rio de colaborador"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#relatorio-de-projeto","text":"3. Para que serve o relat\u00f3rio de projeto? O objetivo de um relat\u00f3rio de projeto \u00e9 fornecer o status da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, o estado geral do projeto. Para ver o relat\u00f3rio do projeto, ter\u00e1 de escolher o projeto pretendido, e ter\u00e1 logo todos os dados desse projeto","title":"Relat\u00f3rio de projeto"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#relatorio-de-dias","text":"4. Para que serve o relat\u00f3rio de dias? Este relat\u00f3rio serve para gerir os dias dos colaboradores, ou seja os dias de f\u00e9rias, gozados ou n\u00e3o, os seus dias ausentes e os dias em trabalho remoto.","title":"Relat\u00f3rio de dias"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#relatorio-de-projetos","text":"5. Para que serve o relat\u00f3rio de projetos? Este relat\u00f3rio, tem como objetivo nos mostrar, o desenvolvimento de cada projeto, as horas totais desenvolvidas nesse projeto e o/os colaborador/es encarregues desse projeto.","title":"Relat\u00f3rio de projetos"},{"location":"manual-pkg/relatorios/#atencao-todos-os-dados-inseridos-sao-ficticios","text":"","title":"Aten\u00e7\u00e3o:  Todos os dados inseridos s\u00e3o fict\u00edcios"},{"location":"manual-pkg/site/manual/","text":"Empresa Criar utilizadores 1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. (colaboradores/administradores). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Detalhes da conta 2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Recupera\u00e7\u00e3o de conta 3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, vai l\u00e1 estar \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar Departamentos 4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. De seguida \u00e9 s\u00f3 colocar os dados que pretende. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Associar gestor/administradores aos departamentos 4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Associar colaboradores aos departamentos 4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Grupos 5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, tem l\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo. Saldo de f\u00e9rias 6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano. Criar salas 7. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com esta app, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado na app, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). Criar viaturas 8. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com esta app pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, colocando os dados da viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"** <span style=\"color:Grey\">Empresa</span> **"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#empresa","text":"","title":"Empresa"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#criar-utilizadores","text":"1. Como \u00e9 que posso ciar um utilizador? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cUtilizadores\u201d, ser\u00e1 a\u00ed que vai poder criar os seus utilizadores. (colaboradores/administradores). (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar utilizadores"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#detalhes-da-conta","text":"2. Como \u00e9 que eu posso alterar os detalhes da minha conta? Aceda \u00e1s defini\u00e7\u00f5es no canto superior direito e depois aceda ao seu perfil, depois poder\u00e1 alterar os detalhes da sua conta. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Detalhes da conta"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#recuperacao-de-conta","text":"3. Esqueci-me da minha palavra-passe e/ou do meu email, como posso recuperar a minha conta? Quando estiver a iniciar a sess\u00e3o, vai l\u00e1 estar \"esqueci-me da minha palavra passe\", depois digite o seu email e ir\u00e1 receber uma email para repor a sua palavra passe. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Recupera\u00e7\u00e3o de conta"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#criar-departamentos","text":"4. Como \u00e9 que eu crio um departamento? Quando abrir a app, ir\u00e1 visualizar um bloco com o nome \u201cEmpresa\u201d - \u201cDepartamentos\u201d, ir\u00e1 ser a\u00ed que criar\u00e1 os seus departamentos. De seguida \u00e9 s\u00f3 colocar os dados que pretende. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar Departamentos"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#associar-gestoradministradores-aos-departamentos","text":"4.1. Vai precisar tamb\u00e9m de um ou mais gestores, para gerir o seu departamento. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar gestor/administradores aos departamentos"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#associar-colaboradores-aos-departamentos","text":"4.2. Depois de criar os seus departamentos, poder\u00e1 tamb\u00e9m os associar a um ou mais colaboradores. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Associar colaboradores aos departamentos"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#grupos","text":"5. Como \u00e9 que eu crio um grupo? Pode criar um grupo, para facilitar a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Pode fazer um grupo por exemplo com os administradores, com colaboradores, clientes... Pode criar os grupos no bloco \u201cEmpresa\u201d - \u201cGrupos\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir). 5.1. Pode adicionar pessoas ao seu grupo Quando o grupo estiver criado, tem l\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o para adicionar pessoas ao seu grupo.","title":"Grupos"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#saldo-de-ferias","text":"6.Como posso verificar o meu saldo de f\u00e9rias e dos colaboradores? \u201cGest\u00e3o de dias\u201d - \u201cSaldo de f\u00e9rias\u201d, depois de adicionar as f\u00e9rias aos seus colaboradores, eles ter\u00e3o os dias que podem gastar, e com a app poder\u00e3o ver, os dias gozados e o \u201csaldo\u201d, os dias que lhes restam para usufruir, durante aquele ano.","title":"Saldo de f\u00e9rias"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#criar-salas","text":"7. Como \u00e9 que eu crio uma sala? Pode criar uma sala, por exemplo, sala de forma\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es, audit\u00f3rio. Com esta app, pode agendar a um dia e a uma hora, ficando registado na app, que nessa altura a sala estar\u00e1 ocupada. Para criar a sala, \u201cEmpresa\u201d - \u201cSalas\u201d. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar salas"},{"location":"manual-pkg/site/manual/#criar-viaturas","text":"8. Como \u00e9 que eu crio uma viatura? Pode \u201ccriar\u201d uma viatura, para os sus utilizadores, conseguirem alugar a viatura. Com esta app pode verificar se a carrinha est\u00e1 dispon\u00edvel em que dia e a que horas. Para criar a viatura, \u201cEmpresa\u201d - \u201cViaturas\u201d, colocando os dados da viatura. (Veja como pode fazer na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir).","title":"Criar viaturas"}]}